【刁燈】中國單日採購美國玉米創新高

在中國與美國緊張關係加劇之際，中國周二錄得有記錄以來最大單日美國玉米採購規模，這是不到一周內第二筆大規模的玉米採購。

美國農業部引述民間出口商報告稱，中國購買176.2萬噸玉米，準備由9月1日開始的2020/21銷售年度付運。農業部數據顯示，此次玉米銷售打破1994年12月創下的145萬噸玉米單日銷售紀錄。

美國農業部早前上周五(10日)宣布，向中國出售136.5萬噸玉米，將在兩個市場年內付運。
在今年1月與美國簽署的第一階段貿易協議中，中方同意在未來兩年內購買800億美元的美國農產品。

乖

美國因武肺嘅經濟損失，中國買多多大豆粟米都補唔返

玉米刁反擊左美國未?

加價都要買啦， 唔買唔通食草咩
田又浸晒， 葉又俾蟲食晒

制裁手段
買撚哂佢

玉米trump，新名

領導買黎發國難財姐，無事無事

買曬佢D糧食,等美國佬無野食餓死

比人定畜牲食

習粟米

上面講玉米既我屌曬你哋老母
由細到大無論寫定講都係粟米架啦，玉你老母

大陸缺糧，而家最驚你唔俾佢買啊。

係咁既時勢仲要同對家買糧食，想像到國內幾咁嚴峻

我係美國就梗係學契哥，mark高市價好多黎賣。

乞豆国

唔買食咩?

玉米侵。

所以你話光復香港，其實點樣光復？

90後打後依代根本全部蝗蟲化曬，上年運動前咪又係去支那食屎煮魚、飲閪茶、睇清狗戲

你係支那人用「玉米」好正常，

不過我想提醒返香港係叫開粟米

粟米撈樹皮又一餐
加D草又可以分兩餐食
中華料理文化博大精深
我哋識條鐵咩

要不是美帝供糧
支那早就吃草了

中國特色制裁

支那豬肉價起咗80%，口糧短缺20%，再唔買大豆，小麥就黎暴動

玉米習

好似話用黎發電？

咁大豆，香港係叫開黃豆。

刁大大要好似懲罰黃店咁懲罰美國
買多d粟米, 做死d美國農民同搬運工

豬肉呢兩年 TOTAL 升左兩倍 幾

黃豆只係其中一種大豆
黃豆、黑豆、毛豆都屬於大豆

咁你呢，香港就叫開支那人

係囉屌
估唔到咁多個大陸仔
重keep住講玉米玉米

點呀大陸仔

又話可以食草

全球禁運啦屌你老母

以後當有廢老同你講有東江水飲要感恩中國之類......
就可以同佢講你有嘢食會唔會感恩美國

佢諗住買哂敵國啲糧食
等佢啲人民餓死啫
支那人食草都可以生存一年
有咁多水 飲哂去我估生存到十年

一路含一路黎鬧佢

栗米侵

粟米 OK ?

賣貴十倍俾支共

表面惡 背後含

係玉米刁

粟米就粟米啦，玉乜撚野米

粟米啊香港叫

勁撚多p牌仔 玉米玉米 我屌你地老母

粟米就粟米

原來同香港嘅懲罰一樣

尾國佬自己都冇錢買嘢食
而家我國仲要買哂佢
又然了

国安法嚴重漏洞

又話自己好撚強嘅？咁撚大塊地都種唔到一條似樣啲嘅粟米，大豆更加唔講啦。垃圾

粟米就粟米啦 玉米

不食草嗎？

掉落海等中國飲水算

買到可以用粟米當大壩

文明點，大家都是有素質的人

支那豬畀人斬頭都唔敢反抗架。

依家係 支那人 有求 玉米於 侵
一於係支那人 會 睇到既地方 都叫 玉米侵

以宜家粟米期貨賣緊USD150/metric ton 計, 都係得兩億美金

玉米習x大豆侵
=侵襲

原來咁撚樣制裁美國

咪用緊銀彈反擊囉

果啲粟米同大豆好似唔係平時食開果啲

Sorry， 應該跟 大陸叫法

玉米 川

要不是美國，中國早就玩完

台灣好似都係叫玉米

糧倉要補貨啊嘛

因有求 玉米 於 川普
故曰
玉米川

刁跪跪

快d加價啦
而家demand>supply

食塞米甴近平

三峽咁多水都唔夠電？

粟米唔得㗎喎
佢地好鐘意用即食麵加萬能膠修補物件

儲定糧打仗

用嚟補返條堤壩㗎

細個書面語教係 玉蜀黍

屌你。。。。。。石頭。。。。。腳。。。。。。反制。。。

支那黎講有分別咩

大豆侵
粟米襲

贏國又贏

粟米

水災無米食 唯有食塞米

中国人大把錢

食粟米啦支那人

粟米刁有無啲用啊⋯反擊啦

水侵乜都浸哂
要加大力度採購

喺中国有分別

水世界出產唔到咪只有同人地買囉

制裁美國，買撚晒人地d玉米

買栗米掉自己腳

缺糧者 繼續強烈讉責美帝

你講完係咪覺得自己好撚醒?
Soybean係黃豆定黑豆毛豆?

不嬲美國都淨係買黃豆

屌你，又話制裁美國，又比錢佢賺，當老百姓係咩

美國同邊個”買”黃豆

粟米呀
玉乜撚野？

一單還一單
呢個係之前傾落
肺炎張單仲計緊

大豆侵 VS 粟米刁